**米夏埃尔·伦辛**（，）出生於[下薩克森](../Page/下薩克森.md "wikilink")，是一名[德國](../Page/德國.md "wikilink")[足球](../Page/足球.md "wikilink")[運動員](../Page/運動員.md "wikilink")，司職[守門員](../Page/守門員.md "wikilink")，現效力[德乙球會](../Page/德乙.md "wikilink")[杜塞尔多夫](../Page/福尔图娜杜塞尔多夫.md "wikilink")。

## 球員生涯

雲昇在2000年加盟[拜仁慕尼黑青年队](../Page/拜仁慕尼黑青年队.md "wikilink")，他便在此展開球員生涯。在2002/03年的球季，他為[拜仁慕尼黑二隊上陣](../Page/拜仁慕尼黑二隊.md "wikilink")。翌年，他被提升至一隊，擔任[簡尼的副選](../Page/簡尼.md "wikilink")。

2004年的2月，他第一次為他的球會上陣[德甲賽事](../Page/德甲.md "wikilink")，對手是[漢堡](../Page/汉堡体育俱乐部.md "wikilink")，在這比賽中踢足全場，並協助球會最終以1-0的比分戰勝了對手。而他在下輪對[史浩克04的](../Page/史浩克04.md "wikilink")[德甲比賽](../Page/德甲.md "wikilink")，他也能保持不失球。而在2005/2006年的球季中，雲昇盡力地表現自己，並於2006年2月中第一次為球會出戰[歐洲聯賽冠軍盃的比賽](../Page/歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")。雖然要面對當時有[舒夫真高領導的](../Page/舒夫真高.md "wikilink")[AC米蘭](../Page/AC米蘭.md "wikilink")，但他依然有出色的表現，而最後雙方雖然戰平1-1，但所失的一球也不過是一記[點球](../Page/點球.md "wikilink")。在之後的一年，他在相同的賽事面對相同的對手，而他這次也能憑出色的表現，協助拜仁戰平該[意大利球會](../Page/意大利.md "wikilink")。

隨著拜仁正選守門員[簡尼在](../Page/簡尼.md "wikilink")2008/09年賽季初正式退役後，雲昇已成為拜仁目前的主力門將，而一些人更樂觀估計，該球員會於2008年[歐國盃後成為](../Page/歐國盃.md "wikilink")[德國國家隊的正選守門員](../Page/德國國家足球隊.md "wikilink")。但是在2008/09年赛季，伦辛并未拿出令人信服的表现，尤其是他的接传中球能力更是受人质疑。在1-5大比分惨败给[沃尔夫斯堡后](../Page/沃尔夫斯堡.md "wikilink")，主教练[克林斯曼最终决定弃用伦辛作为头号门将](../Page/克林斯曼.md "wikilink")，后继教练[海因克斯也将伦辛打入板凳席](../Page/海因克斯.md "wikilink")。在2009年夏季的奧迪杯比賽決賽中，倫辛表現出色，協助拜仁奪冠，他也被評為這場比賽的最有價值球員。但開季表現差劣，被[汉斯-约尔格·布特搶去正選席位](../Page/汉斯-约尔格·布特.md "wikilink")，季後更被拜仁慕尼黑放棄。

2010年10月雲昇曾到[英冠球會](../Page/英冠.md "wikilink")[莱斯特城參加試訓](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")\[1\]，但最終沒有簽約\[2\]。失業大半年的雲昇於2010年12月21日獲[科隆收留](../Page/科隆足球俱乐部.md "wikilink")，簽約半年\[3\]。期間表現出色，於3月23日獲科隆提供兩年新約，留效直到2013年6月\[4\]。

## 特別數據

不敗紀錄：雲昇為[拜仁慕尼黑把關頭二十多場比賽](../Page/拜仁慕尼黑.md "wikilink")，當中的比賽[拜仁非勝則和](../Page/拜仁.md "wikilink")。但當他於2008年3月12日首發出場為拜仁主場出戰[歐洲足協盃對](../Page/歐洲足協盃.md "wikilink")[安德烈治的比賽時](../Page/安德烈治.md "wikilink")，拜仁卻以1-2告負。這一場的敗績也為雲昇的不敗紀錄畫上了句號。尽管如此，伦辛仍然保持着欧冠不败的记录。他到目前为止在[欧洲冠军联赛中为](../Page/欧洲冠军联赛.md "wikilink")[拜仁慕尼黑队出场九次取得](../Page/拜仁慕尼黑.md "wikilink")5胜4平的不败佳绩。\[5\]

## 個人榮譽

  - 德國 U-17 青年錦標賽冠軍 (2001)
  - 德國 U-19 青年錦標賽冠軍 (2002)
  - [德国足球地区联赛](../Page/德国足球地区联赛.md "wikilink")(南部)冠軍 (2004)
  - [德國甲組足球聯賽冠軍](../Page/德國甲組足球聯賽.md "wikilink") (2005,2006)
  - [德國盃冠軍](../Page/德國盃.md "wikilink") (2005,2006)
  - 德國超級盃冠軍 (2004,2007)

## 参考资料

## 外部連結

  - [拜仁慕尼黑網站](http://www.fcbayern.t-com.de/en/teams/profis/00400.php?fcb_sid=2cfac76ba27367d2a3f80de77eba1ebc/)

[Category:塞爾維亞裔德國人](../Category/塞爾維亞裔德國人.md "wikilink")
[Category:德国足球运动员](../Category/德国足球运动员.md "wikilink")
[Category:足球守門員](../Category/足球守門員.md "wikilink")
[Category:拜仁慕尼黑球員](../Category/拜仁慕尼黑球員.md "wikilink")
[Category:科隆球員](../Category/科隆球員.md "wikilink")
[Category:利華古遜球員](../Category/利華古遜球員.md "wikilink")
[Category:德素多夫球員](../Category/德素多夫球員.md "wikilink")
[Category:德甲球員](../Category/德甲球員.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.